# Что такое git bash?    
Git Bash — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Git Bash поставляется в составе пакета Git For Windows.      


ПРОВЕРКА

# Что делает команда git pull?    
Команда git pull используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. Git pull похоже на клонирование репозитория, но с той разницей, что скачиваются не все коммиты, а только новые.  
Git pull — это шоткод для последовательности двух команд: git fetch (получение изменений с сервера) и git merge (сливание в локальную копию). Выкачивает новые коммиты в рамках одной выбранной ветки.  

# Чем git pull отличается от git push?    
Git pull скачивает новые данные с сервера, чтобы получать изменения от своих коллег или от себя самого, если работать на разных машинах, в то время как git push отправляет данные (коммиты и ветки) на сервер, в удаленный репозиторий для работы в команде, чтобы делиться своим кодом с коллегами, а также чтобы иметь резервную копию на случай потери данных на своей машине. 

# Что такое merge reguest? 
Merge requests - это запрос на вливание одной ветки в другую.  
Merge requests является основным способом внесения изменений в код при использовании GitLab. Изменения вносятся в код, затем автором изменений создаётся merge request, который обсуждается, в котором происходит code review. Merge request в результате принимается, отправляется на доработку или отклоняется.  
Чаще всего вливается ваша ветка в мастер - основную ветку разработки. Они нужны при работе в команде для проведения код-ревью. Чтобы коллеги увидели новый код и как минимум его просмотрели и оставили замечания или вопросы.  

# Чем отличаются команды git status и git log ? 
С помощью git status можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как git log показывает только историю коммитов. 
Команда git log отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также искать в ней конкретные изменения.   
Команда git status отображает состояние рабочего каталога и раздела проиндексированных файлов. С ее помощью можно проверить индексацию изменений и увидеть файлы, которые не отслеживаются Git. Информация об истории коммитов проекта не отображается при выводе данных о состоянии. 

# Что такое submodule? 
Submodule (подмодуль Git) - это запись в хост-репозитории git, которая указывает на конкретный коммит в другом внешнем репозитории или другими словами просто ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени. Благодаря подмодулям в репозиторий Git можно включить историю версий внешнего кода и отслеживать ее.  
Submodule позволяют  сохранить один Git-репозиторий, как подкаталог другого Git-репозитория, что даёт возможность клонировать в свой проект другой репозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно. При подключении сабмодуля в  репозиторий образуется подобие иерархии репозиториев (в смысле дерева, где "ветка дерева" - наш репозиторий, а "листья" - сабмодули). 

# С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?  
Добавить новый сабмодуль в проект git можно с помощью команды: git submodule add


 